傳食環清連儂隧道 街坊：合力再貼

傳食環清連儂隧道 街坊：合力再貼

大埔連儂隧道遺下文宣痕迹。

【本報訊】據悉食環署今晚會聯同警方清理大埔連儂隧道，該處連儂牆前日清晨已被人大肆破壞，牆上及地上文宣破爛不堪。連儂隧道昨日仍未修復，但被拆下來的文宣「殘骸」已清走，多數牆身及地面仍留有被破壞文宣的痕迹。

指破壞紙張無法抹去理念

相關新聞：立場記者被扣手銬拘捕

隧道作為區內重要通道，昨日仍然人來人往，損毀的文宣同樣吸引街坊注目觀看，包括地面原本大量貼有特首林鄭月娥及立法會議員何君堯的肖像，撕毀後樣貌仍然清晰可見。近大埔墟港鐵站位置，有小量重新張貼的文宣海報。

大埔街坊John昨日中午途經隧道，在一張便利貼寫上「光復香港時代革命」。他直斥破壞連儂隧道的行為荒謬及無聊，因為破壞文宣只能破壞紙張本身，卻無法抹去背後的理念和訴求。但他指，現時連在連儂牆貼文宣都會陷入一種恐懼，擔心不再有人敢現身修復連儂隧道，但如果只有一個人、貼一張無法達致修復效果，要靠數百數千街坊合力，才能有成效。

街坊劉太在連儂隧道貼上海報，畫有人像並以牛皮膠紙貼住嘴巴，寫有「就這樣活著？」控訴多宗禁止市民發聲的事件，例如屯門警察以催淚彈攻擊質問刺鼻氣體來源的街坊。對於連儂隧道被毀，她說不介意，亦深知一定有人不喜歡連儂牆的表達方式。

■記者何家朗